
2013-06-17T10:08:00Z
ekonomi
Türkiye genelinde işsiz sayısı 2013 yılı Mart döneminde geçen yılın aynı dönemine göre 186 bin kişi artarak 2 milyon 801 bin kişiye yükseldi. İşsizlik oranı ise 0.2 puanlık artış ile yüzde 10.1 seviyesinde gerçekleşti. Tarım dışı işsizlik oranı 0.2 puanlık artış ile yüzde 12.3, 15-24 yaş grubunu içeren genç işsizlik oranı ise 1.9 puanlık artış ile yüzde 19.3 oldu. Mevsim etkilerinden arındırılmış istihdam edilenlerin sayısında 2013 yılı Mart döneminde, bir önceki döneme göre 54 bin kişilik, işsiz sayısında ise 39 bin kişilik artış meydana geldi. Mevsim etkilerinden arındırılmış işgücüne katılma oranı bir önceki döneme göre 0.1 puanlık artış ile yüzde 51.1, istihdam oranı herhangi bir değişim göstermeyerek yüzde 46.3 seviyesinde gerçekleşti. İşsizlik oranı ise 0.2 puanlık artış ile yüzde 9.4 oldu. Ekonomik faaliyete göre istihdam edilenlerde en fazla artış 62 bin kişi ile sanayi sektöründe gerçekleşti.(ANKA/DEVAM) (HGS/ÖZK) - Ankara 5 38 6 1
